[人血饅頭]有人喺Poly執二手豬咀轉售圖利

個friend本身稔住循循善誘叫個賣家收手
點知最後仲俾條仆街屌返轉頭
嬲撚到…

btw, 我知我個friend買二手二噁英豬咀係on9
屌得輕力啲

Cls

約佢出黎 私鳥

自推 1/10

自推 2/10

自推 3/10

自推 4/10

自推 5/10

6

一半。。。都唔會捐
條友擺明搵食

自推 7/10

自推 8/10

自推 9/10

推

自推 10/10

可能PoPo鈎魚 提高警覺

Cls
咁都唔係發國難財

推, 可恥

幾對唔係同路人

有機喎

擺明唔係同路人

唔係同路人嚟

似純粹有藍絲貪心係popo就唔會講價啦

咁本身都係比popo扔佢執番出黎賣又吹佢唔漲既..
你入去執都有成本,一陣比人周到大撚獲

咁你收集 用車拎同運送 都要時間同成本既......
唔通倒貼咩...
如果係合理價 我覺得冇問題

所以大家以後見到就執左先 唔好比人發國難財

佢個account 唔係新開，又賣緊啲勁舊嘅cd，
似收賣佬
應該係真心食人血饅頭

唔好當面交收，危險

cls特登入去執返出黎仲要賣錢呢個係咩毅力

Push

其實捐錢比細路都係倒貼既一種喎如果你咁講...

重點都係佢既所謂成本需唔需收到半價

老鼠來喎

有人攞槍迫做呢d生意?

我覺得佢冇呃你會全數捐出
都唔係咩大奸大惡嘅
大家係咁意鬧到佢回頭是岸好喇

利申：如果最後佢肯捐返出黎嘅我都會考慮畀返少少油錢佢嘅

都冇人用槍逼你買喎

fatfat 了

屌你老味咁得閒去poly 執野返黎洗完再賣
去地盤打一日工仲搵得多啦
d 仆街發國難財都咁撚多藉口

其實係

如果佢係捐一半或許係扣除成本咁捐（我都唔知點計） 我又覺得ok

起碼佢真係執啲二手既自己清洗（希望真係有洗）

btw佢都會屌你 我仲覺得佢覆得幾有禮貌

Diu

佢自己要認姐
算啦 唔岩咪唔好買

但賣家應該本身唔諗住倒貼
咁你捐錢係預咗倒貼 點同呢
打和/賺少少都可以嘅

我覺得佢似真心wo而且態度都幾好

仲要自己洗!?!?
點洗

diu

下下要人做慈善只會令更加少人出手做野
我覺得扣除成本好合理
$150 包括冒險入poly 汁完 清洗
如果可以你試下提議你幫佢捐 佢半價比你

從結果度睇，咪當平價買二手 gear...

有好多同路人都倒貼緊比我地

中肯

Agreed...

佢執都要時間，有風險，態度都好誠懇，我覺得可接受

最尾果句好博屌

佢揸車送物資，即係算係家長?
雖然執二手二噁英豬嘴同買雙方聽落都有啲on 9，但佢似真心係想幫手
同埋可能佢都係冇工開(先咁得閒去執豬嘴)，又要做家長，如果係真嘅咁俾佢幫補下油錢算唔算都係幫緊物資組
(假設佢所講嘅都係真)

點解我覺得係放蛇多過想賺錢

用過高既道德標準要求他人
其實又係loop返勇武屌和理非付出唔夠
和理非屌返勇武

Dklm 本身睇前面對話勉強無嬲
最後一句瞬間火滾 咁都好意思話自己同路人

Lm

收集唔屬於自己嘅嘢
用嚟賺錢？

on9 佢冇講錯wo 洗/油錢唔係成本？有咩問題？

我真心覺得條友態度幾好
唔關發財事?
第1, 冇人叫你買2手
第2, 本身依啲嘢咪似收賣佬/阿婆執垃圾去賣姐
第3, 佢仲要冇呃你wor...講明係理大執

唔係話將佢合理化
但佢真心唔係大奸大惡

執豬嘴同讀毅進，邊個有毅力啲

買就買唔買算 做乜係要逼人捐 人地唔制又公審 又唔見樓豬你條仆街捐身家俾人

有冇人覺得冇問題
佢都有冒險出去回收，幾十個都幾難運走，又要清潔交收
，你又買到平野

豬咀放蛇冇用

約出黎私了

每個「偷」返黎，零金錢成本嘅mask 起碼賣$300
邊度叫合理價？賣兩個扣油錢都最少淨賺$550

嬲咩 冇講錯
辛亥革命有人破家為國 有人捐錢 有人出命
一路都係有錢出錢有力出力
樓豬個fd無啦啦道德綁架人做咩

唔係個個都做到義士架嘛
幫到手既咪算 俾幾個錢人賺下 2邊都有得益

起碼肯認自己袋一半

咁如果係popo執返去再二手賣？
班低智垃圾絕對做得出
仲可能交收影樣

Push 食哂的確好幔頭 但人地咁辛苦洗咁耐收少少錢我覺得冇所謂 Ching你個方法幾好

唔岩唔好買就得
佢又無講大話
呢啲野盡做啦無得免強
話晒同路人
一陣有mon po狗吊返佢出黎就on9

佢既成本係風險
如果唔賣都係當垃圾
我覺得少少錢都可以喎

佢又點攞到呢？
好奇怪

本身啲物資可能都會俾人棄置，而家執得返可以平賣算好彩

閱
冇咩問題
反而覺得樓主自己set 個門檻可能自己都達唔到

所以佢捐返7、8成我就覺得合理

其實我覺得冇問題
如果佢真係有洗+會捐一半既話
佢收返少少幫補油錢+時間付出

偷乜 有名既咩？
冇人回收只係晒野 大多數堆田
而家有少少錢鼓勵到人回收有咩唔好
佢都話會捐一半

零金錢成本=零成本？
人地一個唔好彩比人拉 係咪成本？

push

好多人咁做又唔代表佢要咁做嘅⋯⋯

嘩仆街到呢
咁樣都要收錢
你窮你事啦關我地撚事咩
啲咀又唔係你買你憑咩收半價

人地做義務唔係必然...

屌

仆街黎
小心上當

tui

二手gear點要啊 衛生有問題 同埋折舊好勁
呢啲保護自己既錢邊有得慳 再講大量地區物資組啦

////

未必係仆街，最多係蠢撚

出黎交收幫你私鳥佢

我都覺得係適當國難財姐
返正佢唔算係手足係商人
我覺得你報警拉佢都得
返正你報警佢賣gear
popo一定會拉

面罩其實ok
係啲罐先唔要得

Agger
佢仲話有份運送物資 係家長
做家長都有風險

有心既同路人就唔會咁收錢法 係捐去地區物資組啦
佢咁樣同收賣佬有咩分別 要捐錢我直接捐啦 洗咩幫佢買野等佢幫我捐

其實我覺得好似ok.......

又唔係害你 咁都要公審

咁多人食人血饅頭

消毒，咁無錢就係無錢架啦⋯ 6800都750$仲要罐

你呢啲咪道德底線太高
叫人貼錢做只會愈黎愈少人做

我覺得爆左出黎等大家知道就夠，畢竟可能重有人係想買平啲又唔想麻煩大家，所以對二手貨有需求。

+1

On9
300一隻 執咗幾十隻
你話幫補油錢 咁我同你計
當你執咗30隻 又當你賣得曬 total 9000

咩車香港揸出來去poly要9000蚊呀 巴士都唔駛啦嘛
呢啲叫幫補油錢成本？叻仔

佢去汁都有風險

收少少錢做合理成本可以
但圖利太多既就不了

本身窮so what
本身窮就可以執學生哥辛辛苦苦儲錢買返嚟既gear
然後再賣返出去
如果無呢場運動
呢條友平時咪窮到要訓街？

萬一對方係鬼就PK

大家有冇諗過居然會半實名放出來賣，其實係個局呢？

其實呢個係好大risk 可能係釣魚

有人攞槍迫你買？

同感

Agree

樓主唔好再用呢個方法去買啦
好危險，會俾點相+跟蹤

有錢養車都窮極有個譜啦

我quote個賣家自己話自己係「偷」
令樓主不滿到要post上連登嘅原因似係個賣家態度怪（特別最後一句個tone） 令人唔係好相信真係會捐返部份出去 而唔係否定佢有幫手回收

唉人血饅頭，上一手戴住嘅手足可能死嘅死傷嘅傷甚至又被姦，條仆街就汁走佢攞去賺錢

我講緊既係 有咩需要你markup多一半價錢黎幫我捐錢 你收三百蚊成本就大家都明 你收人六百蚊幫人捐三百係做乜鳩買得二手gear都係窮手足啦屌

唔係架
D人話有風險所以賺少少都得
上前線有風險邊個比錢前線

人地冒住生命危險執返黎
抵比啦

佢講緊係每個咁收喎應該，咁樣真係賺少少咩

痴線 除時係藍絲黎 唔好幫襯

等間唔小心俾藍絲獅鳥番轉頭

真

on9 放撚左咁多日 冇L用架啦

係同路人既絕對唔會收錢拎番晒出黎

利申：有朋友汁左一堆

正常人應該唔會咁做
一係某啲狗嘅策略
一係就係變態on9

咁仆街，咩叫盡力，真係屌佢老母

靜靜雞約出嚟同佢報狗話佢身上有文具

佢係賣$300喎
你有冇睇清楚

分分鐘popo放蛇

約佢出黎打佢一身就岩

老老實實我覺得唔大問題
如果佢做家長車要補啲油費問題唔大嘅
不過最好叫佢比返條數出嚟囉

逼人全數捐又過火咗小小

同路人
慳d啦

真心
如果係手足冒風險入去汁
俾番少少車馬費 每件俾佢淨賺2-30蚊都可接受
始終果到都多二噁英 有被捕風險
但要小心提防係popo入去汁
之後賣出黎
發國難財

係貪婪

［轉載］不要把黃店門檻提高到追不上

某程度上我覺得concept有D似

為左入去執野 吸曬d二噁英

發達大計

呢啲人要打

其實我都覺得無問題

每個人可以付出嘅嘢都唔同，無可能要人哋做到同你一樣多。

佢揸車去執，最大嘅成本就係俾狗咬，賣都會有呢個風險。如果覺得貴可以屌，但要佢完全唔收錢又有啲強人所難。

仲要佢話有洗過、時間、油錢呢啲都係成本，買full mask送6200，算係咁啦。

痴撚線完全諗唔明有乜問題
批貨本身就比黑警沒收拎去用架喇
有人肯冒險拎出黎 仲要現場一定有唔少tg殘留
如果佢真係同所講一樣一半拎去捐
我唔覺有乜問題

休班警30蚊都偷 收完錢轉頭另一個伙記拉9你 充公埋你豬咀

休班警長涉特賣場偷32元電子貨品 否認盗竊候審

最尾兩句真

其實有幾發國難財？
冒被捕危險入去執
賣返一千幾百入油食飯
同埋佢又手頭緊

收錢＝發國難財？
咁既邏輯黃店又發國難財？
黃手足打黃店工又國難財？

如果佢囤積居奇一件賣$2000自己袋曬就話國難財
而家一隻收$150開飯入油都唔得？
佢已經話將d 6200攞去派

另外而家海關check得咁嚴
無左一件就無左一件
而家唔落力回收多d
遲d真係會炒到個價勁高

假如呢樣經濟活動係幫助到抗爭運動
咁大家覺得個問題又係邊度

經濟活動中 當人人自利 個個諗自己嘅時候
就會有隻無形之手 幫助推動社會發展

唔好成日諗住人地一定要貼錢出嚟先係幫人
呢樣貼錢式幫人 對大多數人唔會長久
如果係支持黃色經濟圈 就係要諗個大家賺到錢
又可以推動香港民主嘅經濟模式
一見人賺錢就話人唔係真心幫人 係一個迷思

又唔係貴 我覺得OK啦

其實我真係覺得冇乜問題

佢唔執都係會俾人dum
入去執完 清洗 轉翻d錢都合理
但唔知係咪popo姐

好嬲啊
自問都試過執文具 雖然執得好少
（因為係自己區開花後 第二朝執）
但我都唔會拎黎賺錢囉
有心就清理好 再派比前線
好嬲啊！！！

同埋邊撚度有屌番你轉頭?
完全睇唔到邊句有屌你wo
你文盲黎?

咁都唔叫發國難財？
無本生利

公道D講句
覺得要人「倒貼」,「付出」係好正常好應份既
呢D人先食人血饅頭先食得最勁

前線手足義士賭上自己前途生命去為香港付出
大家都明白, 全香港都虧欠左佢地
如果光復成功, 甚至而家未成功都好,大家都要諗辦法補償佢地

不過樓主呢D老奉地覺得全世界每一個人都一定要做到前線義士咁樣無償付出先係好正常好應份果陣
呢D先係終極人血饅頭
老奉地覺得個個人都要不計成本無償地投身運動先叫合理

咁我都想問下閣下係咪每個月一出糧就成份人工捐出去抗爭?
定其實你仲有工返而唔係24小時投身去抗爭其實都已經代表你唔夠committed?

二手舊車加村屋免車位租的話可以好平

POPO黎，咪中伏

Agger
啲物資次次扔曬/俾popo收晒又話浪費
有人肯做革命收賣佬絕對係有好過冇

唔覺有問題

屌 會唔會係死黑警執去賣！

講得好啱其實真係唔覺有乜問題

牌費燕梳樣樣都係錢

問題係 佢咁賣根本就唔係為收回成本
我明係有成本 但當最後條數係大個成本 點講都唔合理

人人嘅經濟狀況唔同，有能力嘅當然可以全數捐啦，或者佢真係生活有困難又想用自己嘅方法幫手呢

防止有人低價買完再轉售？
捐一半起碼減低風險

唔使咁激動既
國家有難
乘機賺錢
米係發國難財囉
我無話要割

我無話賣果個有錯
你覺得我講笑叫樓主報警我收返

如果你唔鐘意我叫佢發國難財
我收返

咁叫拾荒者啦…
因為拾荒師真係唔收錢
同老豆車仔唔收油錢一樣

個啲根本就仆街嚟

係咪痴線咖
呢d野都夠膽賣二手

但你點知佢真係有心捐同會唔會真係捐

推，咁賤都有

但係如果抗爭者可以用較低嘅價錢買到個面罩 同樣都係有得益
一方賺錢 一方買野抵咗
個交易幫到抗爭運動 咁又應唔應該支持 ?

去執都有風險, 風險就係成本
講真又唔係貴
當去搵個收買佬買貨咁唧
如果無人去執依批野
結果咪又係變垃圾

通常呢啲嘢會放喺某一塊空地

你將個標準拉咁高 試問有幾多個咁高尚可以無條件付出

所以我都懷疑係毅進仔執
畢竟得佢地自出自入

仆街咁賤格

認同

我表示嬲姐 咁佢咁樣 都冇佢乎咖

豬嘴可以洗架咩？

又冇密封 擺左咁多日 用到架?

你講賺錢已經係發緊國難財啦家下得賣二手裝呢個方法搵錢咩
係啊 發夢要錢呀 問題係係咪真係要用呢個方法去搵錢先
二手裝還二手裝 搵錢還搵錢 兩樣野來

Tui

咁都唔係發國難財

出面成日講黃色經濟圈
但係又無法容忍有人賺錢
咁仲講乜經濟圈
經濟圈就係講要人賺錢嚟維持個活動

首先大家唔係清教徒 無償幫人好少人可以長久維持
第二賺錢唔等於無心幫人
第三無心幫人 唔等於客觀效果唔係幫人

經濟就係講緊 就算人人都只係為自己著想
其實就係無形中幫緊其他人

一句收回成本已經大曬 反正個成本幾多都係由你定

我話我住沙頭角所以要大量油錢 咁我就一定真係住沙頭角咩

佢唔係真心捐直接講話唔捐都得啦

如果賺錢係發緊國難財
你對黃色經濟圈有乜睇法

啲人成日話懲罰黃店
對你嚟講 係咪鼓勵他人發國難財

佢怕你屌鳩佢姐天真嬌

睇完唔覺得有咩問題

咁你覺得個價唔合理咪唔好買
總有人覺得winwin又有人覺得個價太離譜

最擔心有人買佐二手影響健康
其實上gear都擋唔曬
仲要二手⋯⋯
一黎唔衛生
二黎再擋得少啲
三黎中國製好毒
最擔心寶寶身體咋

消費黃色經濟圈->幫手足賺錢 =/= 要用人血饅頭賺錢

都係果句 係有成本 所以收回成本係ok
但當收嘅錢大於成本 成件事已經變咗質

都係果句
一方賺錢 一方買野抵咗
兩邊都有利

但係你就有個"發國難財原則"
所以就算對兩邊好嘅事 都唔應該做 ?

我覺得呢啲真係各人方向做法取態不同，無必要特登搞人。而且人地咁真心，又無迫你買，明買明賣

善用不推文

無撚野 要約出嚟私鳥

你都on撚9
你執返黎拎去賣唔撚係叫回收 係叫偷呀dllm
正常道德標準都冇要去做賊扮乜撚野同路人

人地又唔係高價買入
學上面回覆話
去執都有風險, 風險就係成本
講真又唔係貴
當去搵個收買佬買貨咁唧
如果無人去執依批野
結果咪又係變垃圾

你覺得黃店係咪發國難財？
黃手足打黃店工係咪發國難財？
如果唔係，你的準則係咩？

你唔需要收返任何野
我覺得你好多自相矛盾
好多邏輯都未搞清楚
俾藍絲質問幾句就好易收皮

>> 老豆車仔唔收錢
咁近排有家長車被teamkill上黎眾籌維修費，你係咪都覺得係發國難財？你的準則係咩？

扮藍絲報警，篤灰，拉鳩佢，食人血饅頭食得咁開心

經濟活動唔係只限於喺店鋪買賣
其實提供服務 都係一種經濟活動
例如呢件事上 事主就去咗回收物資

人血饅頭賺錢 同黃色經濟圈
假如都係幫到抗爭活動
其實我睇唔到有咩分別
變質又係咩意思

個post就係屌人咁樣食人血饅頭仲多多野講 on9

咩叫棄裝 棄字點解
無人執依批野結果咪又係變垃圾
偷同執垃圾有冇咁難分

A國要同其他國家開戰
但係唔夠裝備
於是有條友就去戰場回收物資
賣返畀A國
而A國都肯買 因為個價錢佢覺得合理

但係有人因為覺得咁係發國難財 所以唔支持
但係如果呢個交易 兩邊都有利 點解要反對 ?

你係咪覺得黃店唔應該賺錢？
一定要收支平衡打個和，否則就係發國難財？

講緊道義上嘅問題呀
黃色經濟圈->幫到商戶->幫到手足->sustainable->好事

用得人血饅頭呢個字已經唔道義啦我地同藍嘅分別就係我地係為公義而戰
咁如果可以放棄原則去賣人血饅頭 咁我地仲憑咩講我地係為公義

賣白粉夠賺錢 搵得仲多添 點解唔去做？因為我地知呢件事係有害嘛

部分物資組都會回收2手 清洗乾淨再派 可以慳到錢點解要掉？

咩人都有

好撚肯定佢一蚊都唔會捐 樓主千祈唔好買

咁咪由得執唔曬ge棄裝變垃圾

放蛇仲講價…

講緊係賺錢嘅methodology黃店賺錢 係因為佢地憑本事用正途搵到錢
賣二手裝 仲要賺咁多 大佬呀啲裝人地辛辛苦苦搵錢買返來架 攞來打仗用 而家比你咁樣攞來發達 呢啲咪有問題

咁多人覺得冇問題，咁我以後唔捐物資了
捐物資要倒貼，執物資仲有錢賺

呢個交易
一邊有錢賺
一邊可以用較低嘅價錢買裝備 幫到手足
兩邊都有利

一邊見有錢賺 就會繼續做
另一邊手足就可以繼續用較低價錢買
咁有邊度係唔道義
同樣係幫到手足 sustainable

正仆街

你執左唔捐出黎
咪又係俾樓主屌......

執番出黎賣咁平都okay 啦
免費你就當係鬼
如果係1-200蚊就仲好
下下都要求人哋做義工咩

去執都有風險, 風險就係成本
點解你覺得人地唔會俾popo 拉中

如果樓主想開細帳約條友出嚟
記得搵多兩個朋友出
小心為上

咁你就要迫人同你一樣倒貼 生活費...?

唔割蓆就係咁的意思？
全世界一定要all in?

睇佢段字 我估佢都係得少量
當佢有十個 咁搞一輪都係賺1500 扣埋油錢 賺既真係唔多
有無必要屌到咁啫

都要提防任何疑似Popo嘅人

去執都有風險 小心d

書面語可以收皮了 投機主義者藍絲黎 入到去執唔係藍職員就係狗

做得呢啲野

如果會捐返少少出黎

我覺得又唔拘喎

係咪同路人就個個都要做義工先

如果拾荒可以比佢搵到兩餐 我地又keep住有裝用
都係一個可行方案

有錢出錢 有力出力囉

唔好推走同路人

仲有

佢唔執
啲狗就會執黎用架啦

經濟學無形之手
當你只係諗自己賺錢時 其實你唔覺意幫咗人
呢件事上 手足嘅得益 係可以用較低嘅價錢去補給自己嘅裝備

我就淨係睇利害角度：

杜絕呢類賣家 > 以後少左人執裝 > 抗爭成本增加
容許呢類賣家 > 繼續有人執裝 平賣 > 兼且可以捐去有用地方

咁嘅話你講曬啦我話我執裝嘅成本係咁多
咦你又唔係喎 我覺得我嘅成本冇咁多 所以可以平啲

根本比人拉呢個成本就冇得量化 而且做生意實有風險架啦
佢覺得用呢種方式發達 我唔同意但我冇權阻止佢 咁佢咪自己承擔返個風險囉

就係咁簡單

而且少個俾狗執ge機會

公審個同路人，做乜鳩？

有咩問題
一係你入去收集再捐

老實講 佢係咪同路人真係好難講

講得好我認同你
阻你賣gear我唔好
我都認同你賣完講會捐一半

實際上佢都真係偷
就算最後真係冇人回收變垃圾
都係實實在在有人比錢買返黎 屬於佢既野
絕對係發緊國難財啦

冇錯
佢唔執，邊個執？

有人有錢出錢，捐裝、捐星火、捐612

有人有力出力，冒風險潛入Poly執裝，賺返幾個錢，明買明賣，d豬咀又可以流返去前線

就算佢唔係同路人
但係佢做嘅事 係對抗爭有利
佢有錢賺就會繼
而抗爭者可以用較低嘅價錢補給裝備

經濟學無形之手
你以為自己只係揾錢諗自己 原來都會唔小心做咗好人

如果真係有買家
買家都會考慮過呢個衞生情況而買

人血饅頭

回收再賣都好過變垃圾

到底會發達先定俾popo拉左先呢
我淨係知一定多份物資唔係變成垃圾/落入popo手上
定係大家一齊仆街最開心

其實如果資源有限嘅話 回收嘅我諗清潔乾淨都可以用嘅

話左係同路人

總之無人執變垃圾就最好啦

做得家長就知係義載冇油錢收返
而家又要執手足文具變賣賺返油錢

發國難財就一定係架啦
但我覺得呢種人存在比唔存在會減低咗抗爭成本少少少少

似放蛇

發達係咁講姐

我上面都講過 收回成本嘅我係ok嘅 問題係 呢條友唔似係想收回成本咁簡單

賺錢係緊要 唔賺錢點消費黃色經濟圈 但喺賣二手裝呢樣野上真係賺少一樣錢都唔得？

喺嗰戰場 個度嘅人已經係無人claim
嗰度嘅野無識別 主人喺個面罩前 佢都未必會認返個面罩

最後 最能難解能到呢個道德問題嘅解答
你揾得返嗰樣野嘅主人
我都相信佢會想將佢交畀有需要嘅人

絕對認同啊
對呢場抗爭來講 發國難財既商人存在總比唔存在好

咁過份既拎去賣！
人都有好多種既

好似我早幾日發夢咁都夢到世界有好人
無記錯我好似係埋左入土 見到有人挖緊野
重話係搬出地面 幫左陣手添
不過發夢既野好多都係見過既人
唔係點夢見到佢地個樣喎

有咩問題

如果佢係捐一半我都接受到，但睇佢口吻唔似會捐

同感
同路人既話送裝唔會收返錢
做supplier見買家唔夠錢好多時都算數
更加唔會要手足用受左污染既防具

人地係唔想曬野啊 但問題係 人地冇話比你用來賺錢
收回成本 OK 但係咪真係做到咁盡連賣二手裝都要賺錢先？
家下又唔係得呢一個搵錢方法

我覺得300 okay wo
飲個茶食個飯ge錢

實質上佢唔係透過"賣二手裝"賺錢
佢係透過"回收" 回收係都要付出 佢唔係無成本
都可以話佢係付出勞力賺錢 佢賺嘅價值係佢由勞力而嚟

同埋點會真係有人覺得賺夠 想賺少樣 ?
呢個經濟活動
回收個邊賺錢
買家 可以用較低價錢補給物資
兩邊都有利
唔解要做少呢樣 大家有利 幫助到抗爭嘅活動 ?

3200 幾隻
7500 幾隻
6200 很多 (送俾買家)

起碼個賣家令呢堆豬咀用得返
有人有平(少少)裝用

其實理大花糟，真係好多單咀和雙咀，眼罩等。

Single quantity 係
Mass quantity 唔係

既然佢自己都講到明係話收回成本 咁你咪收回成本囉

毅進力

唔係個個都好似樓主你手頭咁鬆動架

「同埋點會真係有人覺得賺夠 想賺少樣 ?」

所以呢樣野咪要問題囉人呢 係有底線架
唔係每一分每一毫都要賺到盡

每個人都有唔同既道德標準
用返你既假設
如果個主人搵得返 將佢交比有需要既人
都唔會圖利啦
依家佢用黎圖利喎
依啲交易係有佢既價值
你接受到又需要咪去買
只係我既角度黎睇唔道德 係賺國難錢
而我亦都唔會去買依啲二手裝
個情況其實就有啲似賣黃牛
分明唔道德又有佢價值

就當佢係膁錢
但問心事實上賺到幾多?

俾佢賺到第一次
咁先有動力俾佢下次去執賺第二次
循環黎架, sustainability

唔通下下做義工咩

痴線有二噁英，唔使益班人血饅頭撚，有家長會派文具
呢啲野有能力就自己買，有好多小朋友等文具用

呢啲唔幫襯咪得 冇人幫襯下次佢咪會捐哂出黎
識好多有心嘅巴打 佢地每次都會執起現場啲gear
然後放係倉 下次再拎出黎放係物資站派
呢條撚樣 咁都好意思拎出黎賣
講真Gear本身唔係密封 已經降低咗效用
仲要衛生問題 我都想知佢點洗得乾淨
仲要人比錢買

佢未必係用二手裝賺錢
佢可以係以透過回收嘅勞力賺錢

如果個交易係
一邊賺錢
另一邊有手足可以用較低價錢補給物資
兩邊有利嘅情況吓 唔解唔做 ?

經濟活動中
如果大家唔係清教徒
無錢賺 係唔會持久
要令個行為受鼓動 先可以長久維持
如果佢唔賺錢 就唔會長久繼續做對抗爭有利嘅事
就唔會有手足可以用較低價錢補給物資

唔啱咪唔好買
我唔覺佢態度差喎
可唔可以唔好再老馮唔係捐曬錢就話人人血饅頭公審
人地洗防具，交通都真係要錢架喎，仲有時間呢？
小朋友要食飯，家長其實都要食飯
其實好多家長都課金課到自己都冇飯食

我建議你可以參考返一單1722年既英國case
叫Armory v Delamirie
原告某一日無意中執到隻鑲左粒寶石既戒指
咁佢就諗住地上執到寶, 攞左隻戒指去個珠寶商人度諗住問下價喇
個商人知道左隻戒指係執返黎之後就心生歪念
藉口話要攞隻戒指去秤下既時候就拆左粒寶石
之後開左個水魚價出黎, 原告話唔肯賣之後就還左隻空戒指俾原告
原告見到個商人吞左粒寶石之後就梗係告上法庭喇
個商人其中一個抗辯理由係: 挑! 隻戒指都係原告執既啫, 佢本身都唔係物主, 有乜資格告我?
但法庭唔接納呢個理由
法官判詞裡面話原告作為粒戒指既發現者
只係誤打誤撞地獲得(in possession)隻戒指
雖然對隻戒指只係有一個不完全既擁有權(defective title)
但都係擁有權既一種
法律上除左對隻戒指有絕對擁有權(absolute title)既原物主可以告尻原告之外
其他阿豬阿狗都唔可以challenge佢既擁有權

成本每個人都唔同
比我mark我一定mark高過原價
所以我覺得有人做已經好好 因為我唔會落街執
花ge時間心力同風險都係成本
我覺得300 合理 但我唔會買 因為有amazon

其實佢衰唔哂
你話要5個6200
佢主動提6200free俾你？有無理解錯
仲問你係咪要俾幾十個半面你
成箱嘢收你3隻全面價 如果捐多一半出去
姐係450就交收咁多

不過釣魚就仆街了

呢個真
佢冒險入去執係事實
佢平放都係事實
如果佢真係會捐一半出黎，都算做好事
一個agent賺錢係應該，我覺得抵俾佢賺
起碼有平豬咀用，無論對家長定小朋友都算好事
唔明大家點解起哂鋼

一邊有錢賺
另一邊手足可以用較低價錢補給物資
物件嘅主人唔反對嘅情況下 係兩邊得益

d問題問得到肉d就迴避問題發晦氣
扣下帽子以為自己好醒
其實你呢d思維方式同廢老藍絲有得fight
分別係廢老俾東方洗腦，你俾連登洗腦

係囉相同諗法
如果佢會捐錢，就賺得更少
相對豬咀供應多左又平左，我覺得同佢買係一個排得好前既選項
有啲錢係要俾人賺，同埋都唔算真係國難財啦，對比賣幾千蚊figure個啲

Btw 用二手野真係好高風危，用任何方法洗好 先好用。二噁英係講積埋積埋後果唔野小。

就知道你既問題到肉
我就一定係廢老
咁你去賣gear 啦
係到屌個廢老做咩
你又浪費左幾分鐘啦

呢個係好practical既諗法
就算今日唔出現，他朝有一日都會出現
到底自己友既黑市商人用平價賣二手軍火俾你，你會唔會屌柒佢呢
係手足點解要收錢
之後去正規貴到仆街既商人到買野

我覺得無問題

究竟佢有乜道德問題

兩邊都有利
一邊見賺錢就keep住做
一邊可以以低價補給
對個抗爭運動有乜壞處

賺錢嘅人唔一定係衰人
賺錢都可以幫人
就算佢只係一心想賺錢無諗過幫人 佢都係因為咁而唔小心幫咗人

我都想要個6800

大把人回收完係派比前線細路
同路人邊個唔係出緊錢出緊力
人人都應該量力而為
而唔係拎人地出錢買既裝備再resell

呢啲人約出黎私了就啱

學上面講 呢啲唔幫襯咪得 冇人幫襯下次佢咪會捐哂出黎

Economic benefit 並唔係economic activity 入面唯一一種benefit

做聖人mode一定係難架啦 問題係 我真心覺得咁樣係過唔到底線 至少在我立場
但唔一定係有金錢回報先係對果個行為嘅鼓勵

回收豬咀，賣畀大人，捐部份錢，部份錢繼續營運佢個角色家長車，咁都要畀人屌

你要人全數捐哂出去，即係面罩就你拎
但全部風險全部成本賣家受哂
咁佢直接捐哂面罩畀班細路唔撚好？

杜浩成狗官電話號碼 ：98270686

就係你呢班child登仔搞到個forum烏煙瘴氣
晨早頂唔順uninstall左連登app
唔係因為反送中我都唔會返黎睇

其實我又覺得手足有唔同意見會嘈下係正常嘅

不過發晦氣就

反對"黑市商人"講法
我覺得事主嘅行為係回收
再將佢轉化為有用嘅野

如果一個人唔係清教徒
想要個活動持久就要賺錢
唔賺錢就唔會長久

好多人仲係覺得賺錢係唔啱 唔可以賺錢 賺錢係衰人
呢啲諗法係迷思
其實好人都要賺錢 賺錢其實都可以幫人
就算嗰個賺錢嘅人一心只係諗自己 佢做嘅野 客觀效果就係幫咗人

係囉,你都識講每人可付出既成本唔同
正同有勇武有和理非
點解一定要話人地執返黎轉售既有錯,仲要私了?

正如上面講
二手軍火商係戰場執咗支平價AK賣俾你
定係你要正價去買支M16呢?

定你係會順手去打柒埋個二手軍火商?

咁半價賣比樓主，叫樓主入返尾數比星火咪得

而家擺明就係一半都唔會捐

偷嘢

先唔講衛生問題
呢啲係理工大學受晒污染
呢啲捐出去會害人何況賣

咁如果你想吸納更多人參與
就要增加以金錢作為回報嘅人

如果唔係只係會得心靈富足嘅人做
所以我係咁講清教徒就係咁解
有幾多人係只係以心靈作為回報

就算係積極性嘅高抗爭者 時間一長 都係頂唔到
就係用錢為動力 令大家keep住參與

呢個拾荒事主
比起啲口講支持運動 但係從來唔出嚟嘅人
參與度更高

Telegram @hkmudg 物資channel出現 疑似 人血饅頭撚屌

咁你又真係可以唔好返黎
由頭到尾得你屌炸
我由頭都尾都覺得佢賣無問題既
都話左我覺得發國難財炸
我無話發國難財係有問題
唔好覆我啦
返正你一開始都係發神經狂屌人
你由頭到尾都覺得自己高人一等
咁你賣左幾多個gear 姐

岩

交流下係無問題
你覺得佢發國難財
我覺得唔係
咁咪大家攞d理據出黎討論下
話唔定有d野我睇漏
或者大家可以agree to disagree

不過呢條友問多幾句就扣帽子發晦氣
真係頂佢唔順
遊行集會俾記者問幾句就會hang機咁款

講緊呢個道德問題 metaphor姐
呢種問題永遠都存在
其實都要係時候思考下

咁都得...

買得既就一定係手足
你賣平比手足就得
根本唔使用把口捐
兒子生性你去賣gear la
唔好覆我
唔該曬

坦白講真係冇得避免, 太多手足隨地棄裝, 又有好多人捐物資, 一有機會就俾人偷到雞

人類永遠都想其他人不收一毫無限度付出
其實係觀感問題
如果佢自己上連登話幫手執物資唔想浪費
叫人夾啲車錢
大家實正評話點夾錢
根本大家睇完標題就主觀認定呢個人要食人血饅想入嚟屌人
一啲客觀分析都無

一開始睇覺得係仆街黎
但諗深一層
佢要take個risk去執
仲要幫手洗埋
咁到值得比錢佢
如果冇人執
你估polyu會唔會咁好死
做翻個失物認領先

如果講既都係事實又無乜問題 佢真係窮 留一半錢都情有可原 唔係連油都無錢入 仲點出去幫手

係 樓主/樓主朋友都太偏激

Telegram @hkmudg 物資channel出現 疑似 人血饅頭撚屌

仲有呢條撚屌
幫手推

你回我果下已經睇得岀唔係討論啦
唔使家下先扮
我怕你辛苦炸
扣帽子唔係廣東話黎架
返返上去賣gear啦

咪撚理條柒頭啦。分分鐘係我個post條撚屌黎

Telegram @hkmudg 物資channel出現 疑似 人血饅頭撚屌

所以點解要冒呢個險入封鎖線拎出黎呢?

佢有無咁做到。佢話會捐一半顯示咩心態？
你覺得大家睇完標題就主觀，你就唔係主觀覺得個個都係兒登仔？

唔係你心目中做法就覺得人心態唔好
都話明半面嗰啲全部捐 仲想點

爛命一條，唔使勞力就有得撈點解唔做？

龍門搬到去"無話發國難財有問題"
你真係好野

問你幾句，粗口都無隻，咁都算鬧你？
攞理據出黎討論＝高人一等？
使唔使咁玻璃心？

你仲未答：黃店/打黃工/家長teamkill眾籌係咪發國難財？準則？

撞

痴線
扣帽子
毅進有都唔會用啦
中国人用開

明係發國難財啦
但上面有人講得好
有買有賣囉

但樓主爆人大獲
阻人搵食
人地人黎屌

我都理解既

全部捐同免費派邊樣省手續？手足等錢使D定人道救援基金等錢使D？

你睇清楚啲先啦
人地話6200嗰啲會送/派 淨係收你全面罩嗰啲
佢自己入油/拎野/時間都係錢啦 洗幾十個面罩啲time cost呢

答你你又講炸垃圾
阻你賣gear都道左歉
你都要講咩
teamkill眾籌係米發國難財
睇都知你明係玩野啦
扣帽子先生

唔似

你post 果件垃圾係坑班手足，吊高黎賣

呢個post 係買罕見裝豬咀送普通裝豬咀，特登入理大執
隨時係應網上號召入去做清潔嘅手足黎嘅
順便執左啲裝返黎又花時間洗乾淨 作為同路人，合格啦

原價幫你買啦如果你有需要

講到地盤仲搵得多喎
唔駛勞力點入封鎖線運出黎

有冇留電話？

佢有心唔係想搵食既使鬼渣入去執，Amazon BlackFriday都夠曬平啦。
好大可能係懶西爛命一條只想庸庸碌碌唔使出勞力就有錢賺囖。
Time乜鬼野cost丫，佢根本就係無業遊民咁款

爆都無乜必要、條友都無呃佢
可以自己決定

其實大家一覺得人地做法唔啱就爭住屌/批鬥可唔可以比返小小同理心
未fc完就po上網話人食人血饅頭 有殺錯無放過咁
都唔考慮下人地做咗幾多野
最好就人地take個risk幫你拎野 拎完返屋企洗埋 再risk住車埋出嚟比你拍拍屁股拎去用
做唔到以上情況就唔叫手足

Btw其實如果本人唔出嚟解話
一日都唔會有答案

呢個好喎 推俾樓主睇

地盤要粗勞，入封鎖線physically完全唔辛苦。
窮撚爛命一條又庸碌唔想付出勞力未捻屎橋囖。
見過窮撚公屋仔學人賣私煙啦。
條友未同啲公屋mk仔一樣心態囖

賊贓...

痴線 已經出動埋人身攻擊
做完堆野唔appreciate都算 仲要侮辱人
幫補小小油錢都唔比 最好賣埋部車捐晒出去

想black list樓主個Fd多啲

而家係咪食M記都唔加得大
要捐埋個3蚊去星火

不如你睇返黃色經濟圈篇文
而家叫個個都唔賺錢捐晒出去
咁叫乜撚野經濟圈

physically完全唔辛苦 你唔一早入去帶晒成班手足出黎
講到大搖大擺咁就入到去, 俾狗周到仲要濕獲勁既

BTW下下話人執野就係爛命, 叫其他物資組既手足以後仲執唔執好

仲講明係偷出泥

你咁唔抵得咪去執

一開始擺上carousell呢個搵食網已經錯，抵屌。
上面賣gear十個有十個都係搵食，唔約佢出黎屌鳩佢都偷笑。
咁你想點appreciate佢？原價同佢買賊贓？有無捻過大把扮「同路人」既昆錢。

上面呢條大陸仔扮同路人，你又肯定話佢肯寫支持香港值得appreciate啦下話。

我以前重串人，示威有錢收都ON9，我畀幾千蚊你，你上前線畀黑警打呀
屌如果佢話自己爛命一條，有錢收監都肯坐咁點算…

咁都睇佢開價幾多嘅, 唔通開$10收$5你又話佢咩
雖然佢係咁強調自己落咗幾多功夫都唔慌會平得去邊

寧化飛灰不作浮塵光復香港時代革命

無所謂啦 物資組=公屋mk仔/無業遊民
淨係睇結果就得 中間幾多risk佢都唔撚洗理

好窮好等錢洗就直接開聲講，講捐一半做乜鳩。
窮起上黎要執野賣賺錢又帶頭盔話捐一半唔想俾人屌係咩心態？

同意
少少野就上來公審

眾籌到完全冇business plan 都幾十萬既就冇人去質疑

好窮好等錢洗就直接開聲講

樓上寫紙皮嘅男人開聲講完 你就po佢上嚟串佢
10個cm都無已經雙重標準

屌你一開頭以為賣成千 點知原來3舊水
抵人賺啦

如果佢真係幫你洗乾淨既話可以接受啦

無業遊民怕乜鬼野狗濕獲勁？怕無錢開飯餓死就真。
我每次執到裝都會清潔好送翻出物資站，執到爛既自己買件整翻好佢。另外買全新既俾手足。有無乞過一豪？我一個學生原本儲左十萬幾俾自己追夢，宜家拎左六萬幾去買裝俾自己同手足，有無要手足俾翻一蚊我？我一個咁既後生仔肯放棄追夢，佢一個大人入少次油會死？一次油錢都咁撚度縮點會係同路人？

條友豬字打簡體

我有時都係咁諗，照咁諗黃店都係發國難財
定要賺倒架錢要捐返出來先算黃店？

十間有幾多間會全數捐出

如果你講嘅野係真 我欣賞你 多謝你
但係你付出得多=強迫人地一定要付出？
你係度講你自己苦衷 執野嗰個有冇機會係度講點解佢咁做
你不如再google睇下當年日本學生社運衰咩難聽啲講句就係衰係你呢種人度

我身兼物資組，未收過一分一豪回報，損耗既文具我買件修復，出時間、成本。每次發夢有手足棄裝我就擺落自己袋，我都驚狗周到，但我每次都免費攞翻俾物資站，我訂全新裝俾手足都無收任何錢，更加莫談擺上搵食網收錢咁撚笨柒。相信物資組手足同我一樣唔會咁撚低賤咁撚cheap。

咁你都撐得落，一係就五毛一係就分化撚，再唔係就無腦狗

直接開聲講只應用於同路人，你get唔撚get？
個紙皮佬日日轉地方扮出獄手足，佢開聲咁又點，開聲就要俾佢呃？

付出唔夠你多=五毛分化撚無腦狗
你啲思維都幾得意

如果連登仔做youtuber一定唔賣廣告唔接job，都唔需要任何金錢成本，要時間剪片算咩係cost?唔洗出街就想搵錢？

洗乜撚，咁多二噁英同山埃

可唔可以留tg
有少少野想問物資組

咁都俾你屈到我係日本社運激進強逼人果派。
佢個行為動機根本就搵食既可能性大過真心幫，
佢一日唔澄清（Carousell bio都可以澄清），我一日都繼續屌佢

岩呀
點解一定要人捐曬全數？？
無人執都係清曬 你唔滿意 咪自己入去執

我都好欣賞呢位手足ge付出

但係個道德標準set到咁高，真係唔會有人夠膽繼續做落去

冇問題，冇理由要求人唔靠利益驅使，單靠理想㗎喎

因為佢俾我既感覺就擺明搵食廢中/廢老黎，無所事事，點會真係幫手足既同路人。
所以佢講捐半數根本就掩飾自己食人血饅頭唔想俾人屌。

長期倒貼係唔sustainable
用你個腦思考下

我呢五個幾月真係無捻過利益，想打贏仗啲士兵連自己條命都可以犧牲，光榮翻屋企只係超級bonus，正如條友真心想幫既，應該直接派，咪撚搞咁多野，gear都要上carousell買既手足經濟狀況一定唔好，佢係有手足心既免費俾左先，再搵人幫佢上連登夾車錢呢個做法根本唔會有問題。連登咁多好似樓上識appreciate既人，夾翻車錢呢個bonus邊會難攞？

冇錯，呢啲仲人血饅頭
到底黃店係咪一定要捐錢先真黃值得討論

如果需要量度，係可以設計一個solution去解決

我都覺ok 一黎唔想浪費（當然要研究番仲過唔過濾到）
二黎出車接仔女送裝其實都要錢 接送得放學都唔近 油費都唔平 幫補番啲 同埋佢態度似係真心幫手

條友賺錢都可以話係幫佢sustain，咁個個人血饅頭都用想sustain做擋箭牌得啦下話。

如果呢場仗要打十年廿年
仲要中間有經濟衰退呢？

唔遠，下年年中前就會衰退，好多人失業

平時成日話失民意
有其他人做野又話人收錢食人血饅頭
最多比人賺幾千都唔比，仲話乜嘢黃色經濟圈
靠潔癖真係要耶穌打救

我呢個point唔係反駁緊你個賣家
係講緊樓上話 好多人倒貼 幫緊

睇清楚我打咩 認真問 長期倒貼請問點sustainable?

推呢個

如果佢真係為送物資而搞到自己落難
又花時間執同清洗 我都覺得佢值得既...

我無讀history，想問下有咩仗打既時候唔會經濟衰退，做得物資組或金主既就預左自己無曬啲錢都肯幫架啦。出面仲有士兵死緊，作為平民掛住捻自己要留錢開飯對得住士兵？出面仲有手足搏緊命擋子彈，如果佢係同路人，仲掛住捻自己油錢，對得住手足？樓豬個fd上得carousell買就係買唔起全新，有經濟困難，佢有心幫既唔爭在幾百蚊油錢啦下話。手足無裝中彈醫療費用止唔止幾百蚊？更甚者一條人命會唔會係幾百蚊？

我屌
之前清物資站我攞3 4支水走，拎返屋企飲，咁我咪食咗人血饅頭
係咪要私了我

根本無可能sustainable，一個國家打仗政府都要搶商家佬，收重稅pump水。你睇支那同美國打係咁攞香港做回血劍就知，是咪sustainable？
我無讀history，請教下有無試過打打下仗未分出勝負，就已經有錢賺？

如果要企道德高地高位、應該要求埋M16 商家捐出

咁有藍屍支那豬STYLE既語氣

唔撚理啦，總之佢唔諗利益所以大家都唔諗得，大家所有收入都只可以付出係場運動度，只可以有出冇入，咁就合佢理念

有車有樓嗰啲未賣晒出去捐比612都唔好叫自己做同路人

Okay 打仗未分勝負就唔應該有錢賺
照你咁講龍門冰室 渣哥1996都係食緊人血曼頭

黃色經濟圈請停曬佢 打打下仗都未分勝負
唔應該有錢賺

個situation係，假如我係學生，我去現場物資站清幾支水，無飲到翻學擺書包側邊。有個同學口渴你就話賣俾佢，捐翻一半俾星火。
以上situation係cheap到無可能，但都反映左執野賣呢件事好cheap，尤其是你明知人地有急切需要仲要捻住賺。

你個比喻錯到離晒大譜
其實你知唔知樓上咁多人講緊你啲乜野

接觸過咁多手足，我從來唔「懲罰」任何黃色商戶。因為成件事好撚on9：細鋪wfc、黃店五金鋪呢啲對抗爭貢獻更大既又係無人問津。
不過連登講呢啲俾人屌到飛起

老實講，算我當佢係仆街為錢
佢都做左幾樣野增加左抗爭力量
1. 額外供應 7500幾隻, 6200很多, 3200幾隻
2. 清左幾個鐘
3. "你俾個聯絡我，其他有半面的我捐俾佢地"

成件事可能只係佢賣第一件想拎番少少油錢先
再捐埋其他佢

冇車一個人點帶走幾十個6200同其他mask?

黃店唔收錢係基本，唔撚捐曬去基金/請曬手足食飯，賺左一蚊都係人血鏝頭啦屌你老母

9月1機場嗰日都扔咗勁多裝喺條路到 之後都有人執返
不過佢用個偷字都誠實同直接得制

物資站既水 ＝ 任何人可以安全地拎

封鎖線後既裝備
一來無人管理
二來進入有危險
三來無人去拎就會變垃圾

點比 ？

我有理念潔癖你針我無問題
你spin到條友食人血饅頭都無問題呢點反映你適合做大律師，咪撚做五毛分化撚浪費自己才華。

屌咁都400正評，我覺得好過份

連錯咩都懶得駁直接一口咬定錯。
收五豪子都要做野架

"封鎖線後面偷出來" 係講緊避popo
理大啲手足經渠偷走出來又會唔會成罪?

捉住個字眼來入真係冇眼睇

現場隨時催淚彈放題，班狗唔會見你係物資站就唔射tg
兩者不同之處只有有人管理一點。
差別唔大，點解無得比？

咁佢唔執嘅話又真係變垃圾喎
你諗下如果冇人執嘅話你都係要買全新豬咀
而家你買平咗而佢又有啲收入 其實對兩邊都有好處喎

買淘寶開心版都係差唔多價，你又是咪接受到？
你買平左，個賣家又有啲收入。

你拎住啲水會唔會比人告藏有物品作非法用途罪
你會唔會要揸車去拎水返屋企
你需唔需要晒時間洗乾淨啲水
用下個腦得唔得 真係屌你都廢事

咁佢唔執就變垃圾

佢執同走果陣都有比人拉既危險
如果10分1 價錢咪當車費

賣一半價錢暴利就緊係屌佢

肯Take risk唔等於係同路人架，你醒未阿

仆街 豪出來 收得幾撚多
其實人格道德咁低 和狗有何分別
乞丐

根本就唔應該賣，講到咁辛苦又唔收錢既一定會有人appreciate肯捐錢補貼佢，手足經濟困難又要出錢同佢買，邊個補貼俾手足？
個做法係錯，反映佢一係就真係同路人，但無顧及手足經濟能力。一係就根本出黎搵食。

12月1日有遊行，切記切記切記 唔好再打陣地戰呀

算啦 我只能夠話
樓主如果可以無條件長期倒貼付出既 我欣賞你

但唔該唔好expect 每個人同你一樣standard
可以無條件做任何事 個個係義工
人哋做事要有少少利益 就鬧人係cheap係曼頭
你咁既諗法一啲都唔實際
而且其實你自己先係最自私最自我中心

因為抗爭運動本身就係要顧及大部分人既諗法
而大部分人既諗法 首先就係要賺錢生活。

咁講d黃五金舖全部要免費派gear？

［仆街］屌爆疑似藍屍人血channel！打中學生手足！起手足底！！！

五金鋪有穩定門路入貨，已經幫到好多。
呢條撚屌明知手足有經濟困難都要收錢。佢有經濟困難慘啲定手足經濟困難加擋子彈慘啲？佢收手足錢又幫到幾多？

唔覺有問題
佢態度幾真 而且冇呃你
唔一定要企前線後生先係手足
每個人有每個人既崗位
大家都要食飯
有人買咪有人賣
呢d高級装仲要掉一個就少一個
唔係天價仲捐一半 仲想點

你完全係自打嘴巴
你岩岩話 ‘打打下仗都未分勝負唔應該有錢賺’

以你個logic 大鋪細鋪都唔應該有錢䁠
咁你就唔應該問點解細鋪wfc 五金鋪無人理
因為所有鋪不論大少打打下仗都未分勝負唔應該有錢賺

大部分人既捻法係自私
你大方，希望屌醒佢地唔好咁自私就唔顧及佢地
就變成自私？
我明你想表達啲咩，不過引伸到我自私我覺得你都幾勁下。Big brain

咁佢都好誠實咁講 有一半捐 一半當油費
其實佢大可以直接同你講 我全數捐

我唔明 依家豬咀都唔平價錢合理可以幫你用平d既價錢買gear

依家個分別係：
1.有人執完清潔再賣出去 手足有平gear買 整體尼講多左gear

2. 無人執，手足要買貴gear, 整體gear數都少左

叫商家佬唔賺錢你無撚野下話
叫同路人咪撚賺錢住係無問題wo，如果佢真係同路人

其實人地都好好聲氣 又唔會浪費咗啲資源 我覺得入去執個成本真係幾大 如果收錢做都合理

你顧唔掂自己又想幫人，又要收人錢。
收左一個有經濟困難既手足錢即係將個波踢俾第二個手足。滿足完自己想幫人既心就由得下個人受苦。

//明知手足有經濟困難都要收錢。//
如果賣家就係有經濟困難既手足呢？
另外樓主朋友有冇提及過佢經濟有困難然後賣家堅持收錢？冇啵 樓主朋友只係不斷叫佢捐曬出黎
如果樓主朋友講明自己窮到燶 呢個賣家都企硬收300 你先可以咁屌佢 賣家依家仲要話送6200比樓主朋友 又捐一半
仲想點

佢送同唔送6200都一樣係take左入封鎖線呢個cost，送就好人啲？

永遠都係一個補貼一個，永遠都係嘔錢出去，點解咁多人經濟有困難就係好似你咁

補貼次序：
手足<---佢<---和理非/用錢贖罪
咁先係正路。
要補貼完最大壓力既人補貼，個次序唔岩wo

佢唔開車出去收就當垃圾
價錢合理咪算囉
唔好重蹈日式抗爭覆轍

下？打打下仗都未分勝負唔應該有$賺
呢句係你自己講架堝

跟住又話細鋪wfc 五金無人理 又係你自己講

咁細鋪咪又係商家佬！
咁點解大商家䁠$你唔okay細商家無錢䁠你又話人慘呀？
以你既logic大細商家都唔應該賺$啦！
又點解商家就唔可以係同路人呀？

依家同你講你諗野logic有問題呀！

自打嘴巴！CLS ! 拉

認同,
佢唔去執, 全部野好大機會變垃圾

佢地唔明點先可以令場運動持久
gear冇減少 同路人係維持到生計情況下繼續做家長 繼續搵方法回收gear 咁先係正確
換個方法講
一個做家長既同路人冒險運左幾十個咀出黎 派比手足 搞到佢自己冇錢開飯
你聽到會5會捐錢比佢？
點解一定要大家不斷嘔錢到窮到燶然後再捐來捐去？為左滿足偽善既心？唔可以大家keep住收支平衡既？
佢依家只係出力同時自己維持生活 就要屌？就要話係發國難財？

有經濟困難嘅手足根本就應該出黎，顧唔掂自己又要幫人，最後又要人幫，將個波踢左俾第二個第三個第四個

點解係受苦？買一手貨一樣係有人畀錢
洗返乾淨用得返嘅話，手足可以用較少錢買二手裝

咁你唔買佢自己都話搵位散有諗過捐，冇人買既話佢hold住d貨耐最後咪又係會捐，雖然未必到你手，你講到咁唔願意，咁唔洗助長佢啦。

BTW ching你tg我我送個俾你，我有多個但用過幾次二手你介唔介意？

有求就有供
唔鍾意二手就唔幫襯, 好簡單
又係子華魚蛋論
拉

你老味你都on99 真係唔屌唔得
點解一定要大家不斷嘔錢到窮到燶然後再捐來捐去？
就係為左滿足偽善既心？
唔可以大家keep住收支平衡既？
個個都要搞到好撚慘咁然後fb/連登有人開post爆單野出黎再一班和理非衝去懲罰？
睇太多戲咪你呢d人 咩都浪漫化 現實d啦唔該 講左好多次浪漫害死人

一句支持香港，幾張捐款單可以令你地撲去懲罰。
你估佢地賺多定捐多（例如一芳。龍門例外）
黃店五金良心價賣，提供途徑俾手足買裝，無左佢地一定唔得，有咩資格同佢地講叫佢地完全唔賺錢？
我提出一套理念，現實未必係實行到，有好多因素影響，咁唔代表logic有問題，唔代表自打嘴巴。
正如你可以提出殺人係錯呢個理念，但唔一定要套用落手足想殺狗呢個捻法身上。我覺得手足殺狗無錯，又覺得殺人係錯，咁就代表logic有問題？
如果咁樣代表logic有問題，咁我同你講，人類唔會無時無刻都係理性。

最慘係窮到燶貼左出來之後冇人知係真定假
資源流左去扮野呃錢果啲人度
只要每單都接近收支平衡就減少比有心呃錢既中間人抽油水

拿 咁偉大你冒住比人拉既風險入去執同運走囉

除非佢係暴利 如果剩收返10分1價錢當風險同車錢我覺得ok既
你唔可以要求大眾無條件付出同撐你
當你自己唔去執 有人肯冒風險入去執
唔係暴利 我覺得係可接受既 你無可能要個個都貼錢支持個運動

多個自己友好過多個藍絲呀

現實未導致左咁多港豬太過現實，覺得我地唔夠中共鬥，唔肯付出囖。
意識上浪漫，行動唔一定要100%浪漫。因應情況改變意識無矛盾wo

冒險偷人哋漏低嘅物資發國難財？

岩呀
所以咪有串燒保老闆娘呃廿萬囉 扮慘叫春就大把人信
好聲好氣賺幾舊水冒住風險搵食就係食人血饅頭
咩邏輯

我buy你呢套

呢條友做法似人血饅頭，串燒老闆娘係騙子。
佢宜家食人血饅頭我反對，但我唔否認佢賣gear對運動有貢獻。老闆娘完全無貢獻。

根本就唔應該補貼，如果你搞唔掂自己唔該你照顧好自己先出黎，唔好要人照顧返你轉頭，呢個係你自己嘅責任。經濟有困難嘅係應該解決左自己問題先，而唔係一直補貼落去，如果大家唔理自己能力一直落去，到最後一個和理非/金主都頂唔住係咪要停？

樓上位手足冇睇錯記錯係學生，十萬用淨幾萬呢一刻你仲貼到出去，他朝一日到你冇曬錢你都係變左第一批人等人貼

呢個真

都污染左
戴上去咪直接吸入二惡英囉
ON9

屌佢老母

不如約你出黎 私了咗你個傻閪仲好

agger 起碼講清講楚
不過小心被釣魚

唔洗油錢？

CU都話，poly可以自出自入，仲隨便攞到物資走?

真係搏

btw如果真係買，冇問題但要assume賣家係鬼係popo係篤灰藍絲，你就要扮到有幾唔關事得幾多

如果合理價有咩所謂，下下講咩小朋友無飯食就要人免費比你係咪on9同利用人同情心呢？

睇唔到有屌返轉頭

如果全世界冇哂貨，你執黎賣你可以屌佢國難財
而家唔係冇佢唔得 你想點啫
咪唔好買囉

咁你咪唔好買囉
做乜啫

poly既真係有古怪WO,小心D好,博唔過

佢都肯送
算喇大家
佢係仆街既一早就串串貢喇

出現了我記得王者天下同浪客劍心定邊套有講喺戰場執鎧甲賣

擺明擔屎唔偷食，就算佢話全數捐出去，你俾完錢都搵唔返佢啦

好“香港人”嘅行為

如果popo咁樣執法兩三年後上樓不是夢

約出黎影鳩佢啦

似係清潔工人掃完晒所有垃圾，條友再由垃圾堆中執返啲二手豬咀出嚟賣返比手足，仲要唔知佢用咩清潔，有冇咁CLS呀？！

樓主捐左一半身家未？

你都痴撚線
係連登同班乞衣講成本
人地肯買你就偷笑啦
計連登仔話，你應該免費送到人屋企樓下，再貼一千幾百俾佢，否則你就係乞衣

唔洗基本生活費？有錢？
佢捐一半算係咁

黃絲老細若然做義賣同你講唔出你人工，話將你人工捐晒出去你又點睇？你收人工係咪又算食人血饅頭？你去買全新豬嘴又可唔可以話人地發國難財？你又食飯人地收你錢又算唔算發國難財？你又發夢九巴收你錢又算唔算發國難財？

香港處於「非常時期」
只系特區政府唔肯正式宣布

食人血饅頭點會同路人

痴撚線

咪多事啦屌

Full face佢想賺錢我覺得唔會開300蚊呢個價
仲要捐一半，包執裝 運送 清洗 交收
全部都係高風險野
賺150蚊係唔完美但我覺得接受到

仲要驚有狗放蛇

佢話有洗 就真係有洗咩

依家少左勇武手足同大型抗爭，佢D貨蟹蟹地，應該約佢出嚟要大量三份一價錢收

去運動場更衣空冲涼啤水洗叫洗左

有機

似狗釣魚 小心為妙

你點知係poly拎出黎嘅？poly仲封緊呀

我覺得起碼要捐超過一半，
但係全數捐...做義工啊同你？

海關一樣通知狗上門拉收包裹嘅人，冇睇新聞？

你企定邊未啊傻閪

捐一半，當一個賺150，當佢有20個，賺3000

仲要扣油錢時間，得番2500，有什麼財可發呢？

真係想發財唔會浪費時間去做呢D事囉。

另外，唔好同前線比較邊個付出多D, 講明兄弟爬山各有各做。互相指摘對方做得不夠自己多最後只會運動失敗。好多前線付出是發自內心為了我們的香港，而唔係付出了再拿光環將自己放係高地。

樓主應該考慮下好唔好將自己份人工每月捐一半出來支持前線。如果做唔到，都冇資格批評人。

睇嚟你都唔明個問題係邊

你講一個鼓勵方式黎聽下先啦

應該係話佢唔係真心捐嘅話話自己捐8成都得啦

通常愈話唔係既人就愈係做緊個樣野

人地捐一半都吾得，一定要捐晒

油錢吾計，執野清洗人工又吾計

要呃你，求其話捐晒都得啦

惡能到

其實可能好多毒

你會用二手口罩嗎？

運費同風險，一半價錢好合理

個個丫叉黎

其實我都覺得好合理，你估資源回收唔洗成本咩

同埋開發多一種新職業：回收師，對我地只有好處，冇壞處喎

係連燈，賺錢不嬲系原罪
吾同意見呢 就系五毛
最左最獨裁最共產其實就岩晒你地
只不過執政吾系連燈仔姐

報蘋果啦

舉報佢啦 佢自稱偷返出黎

環保

笑死 運費成本 你估你大企業咩 入一次貨就購貨成本

冒住被告暴動風險去偷呢啲裝返黎
洗乾淨再賣返出去
身體力行支持抗爭啦

仲自給自足，賣兩個扣油錢賺五舊
賣四個賺一千
等於出面打工仔一日日薪
佢又執又洗都搞成日啦
根本合理 又唔洗另外搵和理非接濟佢
係黃金經濟圈嘅好好示範

咁都自稱唔發國難財？幾撚舊面皮話係就係呀
執完，再洗，再比同路人用，有咩問題？冇喇喇收咩油錢，接放學都冇人收油錢喇。

一係捐，一係就派，做少少野都要同錢掛鉤，仲唔係發國難財？

大把人做過FA, 全隊人都自己出錢出力，接放學團都係出車出油來來回回，萬眾同心冇講個錢字。咁撚樣收豬嘴洗下就想賺錢真係眼火爆

希望當事人自己反省一下，圖利少一陣會死呀

中佬都好多係同路人
唔好歧視佢地

我覺得佢覆得好厚面皮.....咁都叫禮物？冇粗口啫，但後面內容仲難聽過粗口

各有各做啦 人哋都話洗咗幾個鐘
去執同賣都有風險的

係賺你錢又點？唔捐又點？

搵食，講到大仁大義

咁撚賤都有

其實佢都算有良心 實話實說
大把仆街會收錢前就話捐
收左錢後block埋
覺得還好啦 無必要搞人地

最原本放入去個班人，夠冒住暴動風險運裝啦
人哋一蚊都冇收過

咁距都冒著危險入去執同清洗（唔知係唔係真係洗）
見距都有禮貌都肯送俾你朋友，我諗真係有經濟壓力生活需要既
唔洗吊9人地住 不過如果好高價就真係唔好啦

有人得益睇落比其他人少
唔代表得益較多嘅人係壞人
點解要抗爭者好似苦行憎咁
要自己蝕住做 先代表好 代表啱
賺錢唔一定無良心 佢可以係將賺到嘅資本 扣返用係自己嘅合理生活
然後再投入抗爭運動

苦行式抗爭 第一個遇到嘅問題
當耗盡自己有嘅資本時 佢就會收皮 唔會再出嚟抗爭

咁捐錢畀佢咪得囉 !!?
當捐錢嘅人耗盡自己嘅資本 佢就唔會想再捐

想抗爭永續
經濟上 所謂黃色經濟圈 就係將錢係抗爭運動上運轉
大家只係話幫襯黃店 如果最後資本都係流入返地租
好老實講 地主有幾多係黃 ?
都係流入返藍大地主 大商家
以為幫襯黃店=幫咗運動 只係打飛機
當然就算係咁 都幫到大家爭到個話語權
令到鋪頭因為想賺錢 就多咗表達自己係黃嘅想法

不過同時都出現所謂"偽黃"
喺度順便講埋
何謂"黃店" ?
假如鋪頭由始至終都係無立場想賺錢
但因為佢為咗賺錢 而話自己黃 多咗抗爭者表達想法
仲因為咁將資本流入返抗爭運動 例如捐錢
咁仲係咪"偽黃" ?

如果係以經濟學無形之手嘅角度出發
就算個人只為自己賺錢 而唔係真心幫人 其實佢會唔覺意幫咗人
只要資本係再流入返抗爭活動就得
如果唔係黃店賺得多 最後加地租 流入去中立/撐政府地主
大家只不過係打飛機

其他人出錢出力唔代表個個都要出錢出力先達到標準嘅

唔可以要求個個都做義工架
咁樣好難持續

當大家頂唔緊要搵食就會離隊
返去搵下子路受牛、子貢贖人兩個故事黎睇下

二千年前已經有人示範過啦

好多人係咁話發國難財
就咁聽落好似好唔道德 唔應該做 唔啱喎 唔好啦
但係本質上又有幾唔道德
執裝賣嘅人可以賺錢
買嘅人可以用較低價錢就補給返失去嘅裝備
兩邊都有利
有邊度係唔道德 ?

難道世界上有樣事係會令全世界人得益 幸福
但係佢可以係本質上唔道德 所以唔可以做 ?
真係有"本質上唔道德"嘅事 ?
而唔係透過分析利害 同利益分配是否合理嚟判斷一樣事是否道德?

成本只係會轉移 唔會消失
抗爭運動要成本
你要人只可以派 只可以捐 其實只係要求做嗰個人付出所有成本
當佢覺得有日頂唔住個成本 佢就會退出
但係如果好多人可以喺抗爭上得益/有補貼無咁蝕 就可以永續抗爭

其實冇乜問題，乜都拎黎公審人地唔洗時間成本、風險呀...理性d諗，賺少少佢又生活到，d豬咀唔執最後都會變垃圾既

報警啦

冇人對你道德綁架有興趣，你必須學會降低門檻先可以容納更多人

唔好買

肯定唔會捐啦 on9

咁佢唔執出黎賣，結果都係去晒堆填 / 入證物房。
如果係夠平既，我覺得 OK (雖然唔太好) ，
你當佢係環保回收人士就好。

問題係佢點樣確保隻野用得同無殘留物 ...

以後啲人汁完都唔會平賣
自己圍內交收好過
汁完洗完車出車入
仲要俾人當係鬼
繼續捉鬼啦 屌

咪撚幫襯呢d所謂既賺少少啦

賣家都回得幾好 咁都要拎出黎講
個個賣哂自己資產全力抗爭好唔好呀
反正錢可以再搵

將黃店定義為有人去食時同時捐錢點睇?

兩睇啦

佢唔執的確係變垃圾

你咪當佢環保撚囉

當然個價平d先應該

捐一半睇惜佢都唔會捐架啦

人地漏低定遺棄先
遺棄就去堆填區
漏低就會番去拎
兩回事喎

睇佢點消毒啦，浸酒精過水做兩三次係基本，水衝就唔會想買嘍

有咩好吊，佢都捐6200出黎，你有要求要6800, 俾half price law, 入poly攞唔駛講咁易， 補貼下手足 一啲問題都冇。 咁q得閒就吊下林鄭, 玩下Twitter bot, 成 q 日 批評同路人 對件事有幫助咩?

咪撚就係,真係on99

你明你講下啦

二噁英啊比錢買都唔要啦

咁個post唔係屌緊佢二噁英喎，有得咁樣撘棚嫁咩，咁講法你屌佢樣衰都得嫁
同埋二噁英都冇得驚，唔通全部前線發一次夢扔一次豬嘴咩，開金礦都唔掂

算啦巴，擺明資格論咁講，喺度又回收師又乜嗰班有幾多個做過物資組，佢哋最叻就係上網睇得嗰少少資訊擺低咗意見就扮有參與
真係咁需要油錢嘅話，就明買明賣講明係回收返嚟想收返油錢，而唔係問到先不情不願講係執返嚟扭嚟擰去講油錢又點，落咗幾多格亦無人監察

做物資組好多係學生出力搭金主貼錢租倉、車手出油錢，堅持唔「收回成本」，點解義賣一手裝同物資組派裝分得咁開，就係唔想令人誤會可以執嘢嚟賣，當咗物資組食人血饅頭事小，成班衝晒入嚟嚟發財事大
如果今日有一個走嚟執嘢賣嘅人，就會走多十個出嚟，到頭來對手足一定弊多於利，呢啲嘢嗰班喺度吹捧「回收師」嘅人係唔會明
根本同黃店做唔做生意完全兩回事，因為黃店唔賺錢只有自己受害
我前面加密講咗嘅嘢佢哋唔認同又駁唔到，只會靜靜雞擺低個負皮就算再資格論講有幾多人知啲收買佬係咩習性世途幾險惡都唔知

再講多次，好多 tg channel 可以送裝，樓主你有需要問吓好過

On9??

仆街啦屌

我估樓主係買來送

下 發國難財都唔屌得?
係咪咁撚有潔癖呀

係囉
點洗得乾淨？？

又無加價，又無屯積居奇，又無操控貨源，咁樣應該唔算發國難財吧？